【武漢肺炎】人比病毒可怕

病毒不是生物，沒有思想，沒有盤算，只有既定的傳播模式，所以就算面對致命病毒，政府只要果斷採取適當的措施，盡心盡力與市民聯手對抗，疫情的確是「可防可控」，以現時這個新形冠狀病毒的死亡率大約是 2.2%，比 2003 年沙士的 9.6% 為低，可幸香港在這刻還未出現有大規模的社區爆發，但，為何這次公眾情緒會如此的恐慌？

經過長達半年的反修例風波，以林鄭為首的特區政府早已潰散不堪，其管治能力與威信完全是蕩然無存，只是在中央未找到合適的替代人選之前繼續苟且殘存，在處理自身內部矛盾和問題仍是束手無策之際，這時殺來一個武漢肺炎，猶如《西遊記 2 仙履奇緣》中那把劏開至尊寶的胸口，令內心所想無所遁形的劍一樣，要保命還可以靠政府嗎？就算是之前曾不遺餘力地去宣揚中國如何美好的人，現在都疲於奔命地為自己和家人搶購口罩吧？這次由人「製造」出來的病毒災難，亦是人為的隱瞞、誤判和疏漏把情況變得嚴峻，更將人性的自私和無知表露無遺。

內地的確診個案持續飆升，疫情已從湖北省擴散至全國，儘管專家們一一提倡政府全面封關，港府只挑選幾個流量不多，合共只佔全部內地旅客入境約 11% 的口岸封閉，明明阻止疫情入侵社區是分秒必爭，那怕只有一個播毒者入境都嫌多，政府卻任由中門大開，讓「黃金防控期」一分一秒錯失溜走，這個決定當中真的沒有政治考慮？真的有把港人的健康放在首位嗎？

日前確診的一對 70 多歲武漢夫婦，二人到港就被任職中資金融公司高層的女兒安排入住 W 酒店，之後他們出現發燒徵狀，酒店職員便主動向衛生署求助卻得不到適當的跟進，最後轉往四季酒店才因不適送院而被揭發出來，可是他們拒絕向醫護人員清楚交代行程，更不知道他們在港期間實際上接觸過甚麼人，只是短短不足一天的時間，他們的女兒就確診感染成為第十一宗個案病人，這事件就突顯出林鄭口中的所謂「同心抗疫」，官依然是後知後覺反應遲鈍，面對著自私自利的隱形播毒者，香港如同不設防城市一樣，試問我們又怎相信政府正在毫無保留盡全力地去抗疫？單單是口罩供應方面，澳門政府能夠辦到穩定貨源和只限澳門居民購買，反觀香港仍是一「罩」難求，我們不用盡辦法自救，只靠港府的措施不是等於坐以待斃嗎？見凌晨時分在「屈臣氏」門外出現的人龍，已是港人對政府暴露出信心危機的集體崩潰之最佳証明，到了這個生死關頭，甚麼房屋問題彷彿已經不重要，往時以為買樓、買演唱會票、買新 iPhone 困難，但在這刻的香港，人們只想買個口罩外出工作謀生，僅此而已，才知道原來香港政府解決問題的方法，就是將你帶到一個更絕望無助、更意想不到的境地！

在這個人心惶惶的時候，還有議員散播謠言稱用過的口罩經蒸氣消毒後便可以重用，如此質素的議員竟然是立法會衛生事務委員會的主席，就算我們能撐得過這場肺炎，如果香港仍是由這班人作主，我們能有明天、能有希望嗎？

原文: